\chapter{Animaciones}

OpenShot ha sido diseñado específicamente con la animación en mente. El potente marco de animación basado en curvas puede manejar la mayoría de los trabajos con facilidad y es lo suficientemente flexible como para crear casi cualquier animación. Los cuadros clave especifican valores en ciertos puntos de un clip, y OpenShot hace el trabajo duro de interpolar los valores intermedios.

\section{Vista general}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{imagenes/animation-overview.jpg}
\end{center}
\newpage
\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|c|m{3.5cm}|m{8cm}|}
\hline
No. & Nombre & Descripción \\ 
\hline
1 & Propiedad verde & Cuando el cabezal de reproducción está en un fotograma clave, la propiedad aparece en verde\\
\hline
1 & Propiedad azul & Cuando la cabeza de reproducción está en un valor interpolado, la propiedad aparece azul\\
\hline
2 & Valor del deslizador & Haga clic y arrastre el mouse para ajustar el valor (que crea automáticamente un fotograma clave si es necesario) \\
\hline
3 & Cabezal de reproducción & Coloque el cabezal de reproducción sobre un clip donde necesita un cuadro clave\\
\hline
4 & Marcadores de fotogramas clave & Se dibujan pequeñas marcas verdes en todas las posiciones de fotogramas clave (en un clip)\\
\hline
\end{tabular}
%\caption{poner nombre a la tabla}
\label{table with lines}
\end{table}

\section{Fotogramas clave}
Para crear un cuadro clave en OpenShot, simplemente coloque el cabezal de reproducción (es decir, la posición de reproducción) en cualquier punto sobre un clip y edite las propiedades en el cuadro de diálogo de propiedades. Si la propiedad admite fotogramas clave, se volverá verde y aparecerá una pequeña marca verde en su clip en esa posición. Mueva el cabezal de reproducción a otro punto sobre ese clip y ajuste las propiedades nuevamente. Todas las animaciones requieren al menos 2 fotogramas clave, pero pueden admitir un número ilimitado de ellas.\\

Para ajustar el \textbf{modo de interpolación}, haga clic con el botón derecho en el pequeño icono de gráfico junto a un valor de propiedad.

\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|m{3cm}|m{10cm}|}
\hline
Nombre & Descripción\\ 
\hline
Bézier & Los valores interpolados utilizan una curva cuadrática y facilitan la entrada y salida.\\
\hline
Lineal & Los valores interpolados se calculan linealmente(cada valor de paso es igual.\\
\hline
Constante  & Los valores interpolados permanecen iguales hasta el siguiente fotograma clave y saltan al nuevo valor.\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

Para obtener más información sobre las propiedades del clip, consulte \textit{Propiedades}. Para obtener más información sobre animaciones preestablecidas, consulte \textit{Menú preestablecido}. Para obtener más información sobre la creación de fotogramas clave para la ubicación y la escala, consulte \textit{Transformar}.

\section{Preajustes de Brézier}

Cuando se utiliza una curva Bézier para la animación, OpenShot incluye más de 20 preajustes de curva (que afectan la forma de la curva). Por ejemplo, \textbf{Suavizar la entrada}  tiene una pendiente más gradual al principio, lo que hace que una animación se mueva más lentamente al principio y más rápido al final. \textbf{Suavizar la entrada/salida}(hacia atrás) tiene un comienzo y un final graduales, pero en realidad supera el valor esperado y luego retrocede (produciendo un efecto de rebote).\\

Para elegir una curva preestablecida, haga clic con el botón derecho en el pequeño icono de gráfico junto a un fotograma clave.

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{imagenes/curve-presets.jpg}
\end{center}
\newpage
\section{Secuencia de imagenes}
Si tiene una secuencia de imágenes con nombres similares (como cat001.png, cat002.png, cat003.png, etc.), simplemente arrastre y suelte una de ellas en OpenShot, y se le pedirá que importe todo secuencia.\\

Para ajustar la velocidad de fotogramas de la animación, haga clic con el botón derecho y elija Propiedades de archivo en el panel Archivos de proyecto, y ajuste la velocidad de fotogramas. Una vez que haya establecido la velocidad de fotogramas correcta, arrastre la animación a la línea de tiempo.

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{imagenes/file-properties.jpg}
\end{center}

\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|m{5cm}|m{8cm}|}
\hline
Nombre & Descripción\\ 
\hline
Propiedades de los archivos & Seleccione una secuencia de imágenes en el panel \textbf{Archivos de proyecto}, haga clic con el botón derecho y elija \textbf{Propiedades de archivo}.\\
\hline
Cuadros por segundo & Ajusta la velocidad de fotogramas de la animación. Por lo general, las animaciones dibujadas a mano usan 12 cuadros por segundo.\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}







